**[乌拉圭总统](../Page/乌拉圭总统.md "wikilink")**是[乌拉圭的国家元首和政府首脑](../Page/乌拉圭.md "wikilink")，历任总统列表如下。

**政党**:

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><big><strong>Key:</strong></big></p></th>
<th><p><a href="../Page/乌拉圭红党.md" title="wikilink">红党</a><br />
<em>(Partido Colorado-Colorados)</em></p></th>
<th><p><a href="../Page/乌拉圭白党.md" title="wikilink">白党</a><br />
<em>(Partido Nacional-Blancos)</em></p></th>
<th><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/乌拉圭公民-军事独裁.md" title="wikilink">公民-军事政府</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/广泛阵线_(乌拉圭).md" title="wikilink">广泛阵线</a><br />
<em>(Frente Amplio)</em></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>任期</p></th>
<th><p>总统</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1830年11月6日－1834年10月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗鲁克图奥索·里维拉.md" title="wikilink">弗鲁克图奥索·里维拉</a><br />
（Fructuoso Rivera）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fructuoso_Rivera.jpg" title="fig:Fructuoso_Rivera.jpg">Fructuoso_Rivera.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1834年－1835年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡洛斯·阿纳亚.md" title="wikilink">卡洛斯·阿纳亚</a><br />
(Carlos Anaya)[1] （代理）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Carlos_Anaya.jpg" title="fig:Carlos_Anaya.jpg">Carlos_Anaya.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1835年－1838年10月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼努埃尔·奥里韦.md" title="wikilink">曼努埃尔·奥里韦</a><br />
（Manuel Oribe）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Manuel_Oribe.jpg" title="fig:Manuel_Oribe.jpg">Manuel_Oribe.jpg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1838年—1839年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/加布里埃尔·安东尼奥·佩雷拉.md" title="wikilink">加布里埃尔·安东尼奥·佩雷拉</a><br />
(Gabriel Antonio Pereira) [2]（代理）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pereira-gabriel.gif" title="fig:Pereira-gabriel.gif">Pereira-gabriel.gif</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1839年－1843年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗卢克图奥索·里维拉.md" title="wikilink">弗卢克图奥索·里维拉</a><br />
（Fructuoso Rivera）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fructuoso_Rivera.jpg" title="fig:Fructuoso_Rivera.jpg">Fructuoso_Rivera.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1843年2月16日－1851年10月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼努埃尔·奥里韦.md" title="wikilink">曼努埃尔·奥里韦</a><br />
（Manuel Oribe）[3]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Manuel_Oribe.jpg" title="fig:Manuel_Oribe.jpg">Manuel_Oribe.jpg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1843年3月1日－1852年2月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/华金·苏亚雷斯·德·伦德洛.md" title="wikilink">华金·苏亚雷斯·德·伦德洛</a><br />
（Joaquín Suárez de Rondelo）[4]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joaquin_Suarez_con_la_banda_presidencial.jpg" title="fig:Joaquin_Suarez_con_la_banda_presidencial.jpg">Joaquin_Suarez_con_la_banda_presidencial.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1852年2月15日—3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝纳多·贝罗.md" title="wikilink">贝纳多·贝罗</a><br />
(Bernardo Berro) （代理）[5]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bberro.JPG" title="fig:Bberro.JPG">Bberro.JPG</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1852年－1853年9月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·弗朗西斯科·吉罗.md" title="wikilink">胡安·弗朗西斯科·吉罗</a><br />
（Juan Francisco Giró）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juan_Francisco_Giró.jpg" title="fig:Juan_Francisco_Giró.jpg">Juan_Francisco_Giró.jpg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1853年9月25日－1854年3月12日</p></td>
<td><p><a href="../Page/维南西奥·弗洛雷斯.md" title="wikilink">维南西奥·弗洛雷斯</a><br />
(Venancio Flores)[6]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Floresvenancio.jpg" title="fig:Floresvenancio.jpg">Floresvenancio.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1853年9月25日－1853年10月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·安东尼奥·拉瓦列哈.md" title="wikilink">胡安·安东尼奥·拉瓦列哈</a><br />
（Juan Antonio Lavalleja）[7]</p></td>
<td></td>
<td><p>无联系</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1853年9月25日－1854年1月13日</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗卢克图奥索·里维拉.md" title="wikilink">弗卢克图奥索·里维拉</a><br />
（Fructuoso Rivera）[8]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fructuoso_Rivera.jpg" title="fig:Fructuoso_Rivera.jpg">Fructuoso_Rivera.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1854年1月12日－1855年8月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/维南西奥·弗洛雷斯.md" title="wikilink">维南西奥·弗洛雷斯</a><br />
(Venancio Flores)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Floresvenancio.jpg" title="fig:Floresvenancio.jpg">Floresvenancio.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1855年8月29日 – 1855年9月10日</p></td>
<td><p>路易斯·拉马斯(Luis Lamas) [9]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1855年9月10日－1856年2月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/曼努埃尔·巴西利奥·布斯塔曼特.md" title="wikilink">曼努埃尔·巴西利奥·布斯塔曼特</a><br />
(Manuel Basilio Bustamante) （代理）[10]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1856年2月15日—3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·玛丽亚·普拉.md" title="wikilink">何塞·玛丽亚·普拉</a><br />
(José María Plá) （代理）[11]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1856年3月1日－1860年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/加布里埃尔·安东尼奥·佩雷拉.md" title="wikilink">加布里埃尔·安东尼奥·佩雷拉</a><br />
（Gabriel Antonio Pereira）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pereira-gabriel.gif" title="fig:Pereira-gabriel.gif">Pereira-gabriel.gif</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1860年－1864年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝纳多·贝罗.md" title="wikilink">贝纳多·贝罗</a><br />
（Bernardo Berro）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bberro.JPG" title="fig:Bberro.JPG">Bberro.JPG</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1864年－1865年2月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿塔纳西奥·阿吉雷.md" title="wikilink">阿塔纳西奥·阿吉雷</a><br />
(Atanasio Aguirre) （代理）[12]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Atanasio_Aguirre.jpg" title="fig:Atanasio_Aguirre.jpg">Atanasio_Aguirre.jpg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1865年2月15日—2月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·比利亚尔瓦.md" title="wikilink">托马斯·比利亚尔瓦</a><br />
(Tomás Villalba)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tomás_Villalba.jpg" title="fig:Tomás_Villalba.jpg">Tomás_Villalba.jpg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1865年2月20日－1868年2月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/维南西奥·弗洛雷斯.md" title="wikilink">维南西奥·弗洛雷斯</a><br />
(Venancio Flores) （临时）[13]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Floresvenancio.jpg" title="fig:Floresvenancio.jpg">Floresvenancio.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1868年2月15日—3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·瓦雷拉.md" title="wikilink">佩德罗·瓦雷拉</a><br />
(Pedro Varela) （代理）[14]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pedro_Varela.jpg" title="fig:Pedro_Varela.jpg">Pedro_Varela.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1868年－1872年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛伦索·巴特列·伊·格劳.md" title="wikilink">洛伦索·巴特列·伊·格劳</a><br />
（Lorenzo Batlle y Grau）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lorenzo_Batlle_y_Grau.jpg" title="fig:Lorenzo_Batlle_y_Grau.jpg">Lorenzo_Batlle_y_Grau.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1872年3月1日 – 1873年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·戈蒙索罗·阿尔宾.md" title="wikilink">托马斯·戈蒙索罗·阿尔宾</a><br />
(Tomás Gomensoro Albín) [15]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gomensoro-pedro.JPG" title="fig:Gomensoro-pedro.JPG">Gomensoro-pedro.JPG</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1873年－1875年1月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·尤金尼奥·埃劳里.md" title="wikilink">何塞·尤金尼奥·埃劳里</a><br />
(José Eugenio Ellauri)[16]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JoseEllauri1870.jpg" title="fig:JoseEllauri1870.jpg">JoseEllauri1870.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1875年1月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·瓦雷拉.md" title="wikilink">佩德罗·瓦雷拉</a><br />
(Pedro Varela) （临时） [17]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pedro_Varela.jpg" title="fig:Pedro_Varela.jpg">Pedro_Varela.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1875年1月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·卡尔维.md" title="wikilink">佩德罗·卡尔维</a><br />
（Pedro Carve）[18]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1875年1月22日－1876年3月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩德罗·瓦雷拉.md" title="wikilink">佩德罗·瓦雷拉</a><br />
(Pedro Varela)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pedro_Varela.jpg" title="fig:Pedro_Varela.jpg">Pedro_Varela.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1876年－1879年2月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛伦索·拉托雷.md" title="wikilink">洛伦索·拉托雷</a><br />
(Lorenzo Latorre) （临时）[19]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:LorenzoLatorre1875.jpg" title="fig:LorenzoLatorre1875.jpg">LorenzoLatorre1875.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1879年2月14日—3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·安东尼奥·比达尔.md" title="wikilink">弗朗西斯科·安东尼奥·比达尔</a><br />
(Francisco Antonino Vidal) （代）[20]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Francisco_Antonio_Vidal.jpg" title="fig:Francisco_Antonio_Vidal.jpg">Francisco_Antonio_Vidal.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1879年－1880年3月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛伦索·拉托雷.md" title="wikilink">洛伦索·拉托雷</a><br />
（Lorenzo Latorre）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:LorenzoLatorre1875.jpg" title="fig:LorenzoLatorre1875.jpg">LorenzoLatorre1875.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1880年－1882年2月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·安东尼奥·比达尔.md" title="wikilink">弗朗西斯科·安东尼奥·比达尔</a><br />
(Francisco Antonino Vidal)[21]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Francisco_Antonio_Vidal.jpg" title="fig:Francisco_Antonio_Vidal.jpg">Francisco_Antonio_Vidal.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1882年2月1日—3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔贝托·弗兰吉尼.md" title="wikilink">阿尔贝托·弗兰吉尼</a><br />
(Alberto Flangini) （代理）[22]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1882年－1886年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/马克西莫·桑托斯.md" title="wikilink">马克西莫·桑托斯</a><br />
（Máximo Santos）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Msantosuy.JPG" title="fig:Msantosuy.JPG">Msantosuy.JPG</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1886年3月1日—5月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·安东尼奥·比达尔.md" title="wikilink">弗朗西斯科·安东尼奥·比达尔</a><br />
（Francisco Antonino Vidal）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Francisco_Antonio_Vidal.jpg" title="fig:Francisco_Antonio_Vidal.jpg">Francisco_Antonio_Vidal.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1886年5月24日—11月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/马克西莫·桑托斯.md" title="wikilink">马克西莫·桑托斯</a><br />
(Máximo Santos) （代）[23]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Msantosuy.JPG" title="fig:Msantosuy.JPG">Msantosuy.JPG</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1886年11月18日－1890年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/马克西莫·塔赫斯.md" title="wikilink">马克西莫·塔赫斯</a><br />
（Máximo Tajes）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MaximoTajes.jpg" title="fig:MaximoTajes.jpg">MaximoTajes.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1890年－1894年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡利奥·埃雷拉·伊·奥贝斯.md" title="wikilink">胡利奥·埃雷拉·伊·奥贝斯</a><br />
（Julio Herrera y Obes）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Julio_Herrera_y_Obes.jpg" title="fig:Julio_Herrera_y_Obes.jpg">Julio_Herrera_y_Obes.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1894年3月1日—3月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/邓肯·斯图尔特.md" title="wikilink">邓肯·斯图尔特</a><br />
(Duncan Stéwart)（代）[24]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DuncanStewart.jpg" title="fig:DuncanStewart.jpg">DuncanStewart.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1894年3月21日－1897年8月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·伊迪亚特·博尔达.md" title="wikilink">胡安·伊迪亚特·博尔达</a><br />
（Juan Idiarte Borda）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:idiarte_borda.jpg" title="fig:idiarte_borda.jpg">idiarte_borda.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1897年8月25日－1899年2月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·林多尔弗·奎斯塔斯.md" title="wikilink">胡安·林多尔弗·奎斯塔斯</a><br />
(Juan Lindolfo Cuestas)[25]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JuanLCuestas.jpg" title="fig:JuanLCuestas.jpg">JuanLCuestas.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1899年2月15日—3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·巴特列·奥多涅斯.md" title="wikilink">何塞·巴特列·奥多涅斯</a><br />
(José Batlle y Ordóñez) （代）[26]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JoseBatlle1900.jpg" title="fig:JoseBatlle1900.jpg">JoseBatlle1900.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1899年－1903年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·林多尔弗·奎斯塔斯.md" title="wikilink">胡安·林多尔弗·奎斯塔斯</a><br />
（Juan Lindolfo Cuestas）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JuanLCuestas.jpg" title="fig:JuanLCuestas.jpg">JuanLCuestas.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1903年－1907年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·巴特列·奥多涅斯.md" title="wikilink">何塞·巴特列·奥多涅斯</a><br />
（José Batlle y Ordóñez）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JoseBatlle1900.jpg" title="fig:JoseBatlle1900.jpg">JoseBatlle1900.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1907年－1911年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/克劳迪奥·威利曼.md" title="wikilink">克劳迪奥·威利曼</a><br />
（Claudio Wílliman）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Williman.jpg" title="fig:Williman.jpg">Williman.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1911年－1915年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·巴特列·奥多涅斯.md" title="wikilink">何塞·巴特列·奥多涅斯</a><br />
（José Batlle y Ordóñez）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JoseBatlle1900.jpg" title="fig:JoseBatlle1900.jpg">JoseBatlle1900.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1915年－1919年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/费利西亚诺·维埃拉.md" title="wikilink">费利西亚诺·维埃拉</a><br />
（Feliciano Viera）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Viera-feliciano.jpg" title="fig:Viera-feliciano.jpg">Viera-feliciano.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1919年－1923年</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴尔塔萨尔·布鲁姆.md" title="wikilink">巴尔塔萨尔·布鲁姆</a><br />
（Baltasar Brum）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BaltasarBrum.jpg" title="fig:BaltasarBrum.jpg">BaltasarBrum.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1923年－1927年</p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·塞拉托.md" title="wikilink">何塞·塞拉托</a><br />
（José Serrato）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JOSE_SERRATO_URUGUAY_1926.JPG" title="fig:JOSE_SERRATO_URUGUAY_1926.JPG">JOSE_SERRATO_URUGUAY_1926.JPG</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1927年－1931年</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·坎皮斯特圭.md" title="wikilink">胡安·坎皮斯特圭</a><br />
(Juan Campisteguy)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Campisteguy.jpg" title="fig:Campisteguy.jpg">Campisteguy.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1931年－1938年</p></td>
<td><p><a href="../Page/加布里埃尔·特拉.md" title="wikilink">加布里埃尔·特拉</a><br />
（Gabriel Terra）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Terra1913.jpg" title="fig:Terra1913.jpg">Terra1913.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1938年－1943年</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔弗雷多·巴尔多米尔.md" title="wikilink">阿尔弗雷多·巴尔多米尔</a><br />
（Alfredo Baldomir）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AlfredoBaldomir.jpg" title="fig:AlfredoBaldomir.jpg">AlfredoBaldomir.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1943年－1947年</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·何塞·德·阿梅扎加.md" title="wikilink">胡安·何塞·德·阿梅扎加</a><br />
(Juan José de Amézaga)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juan_José_de_Amézaga.jpg" title="fig:Juan_José_de_Amézaga.jpg">Juan_José_de_Amézaga.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1947年</p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·贝雷塔.md" title="wikilink">托马斯·贝雷塔</a><br />
（Tomás Berreta）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1947年－1951年</p></td>
<td><p><a href="../Page/路易斯·巴特列·贝雷斯.md" title="wikilink">路易斯·巴特列·贝雷斯</a><br />
（Luis Batlle Berres）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lbberres23.jpg" title="fig:Lbberres23.jpg">Lbberres23.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1951年－1955年</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德雷斯·马丁内斯·特鲁埃瓦.md" title="wikilink">安德雷斯·马丁内斯·特鲁埃瓦</a><br />
（Andrés Martínez Trueba）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1955年－1956年</p></td>
<td><p><a href="../Page/路易斯·巴特列·贝雷斯.md" title="wikilink">路易斯·巴特列·贝雷斯</a><br />
（Luis Batlle Berres）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lbberres23.jpg" title="fig:Lbberres23.jpg">Lbberres23.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956年－1957年</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔贝托·费尔明·苏比里亚.md" title="wikilink">阿尔贝托·费尔明·苏比里亚</a><br />
(Alberto Fermín Zubiría)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1957年－1958年</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿图罗·莱萨马.md" title="wikilink">阿图罗·莱萨马</a><br />
(Arturo Lezama)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1958年－1959年</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡洛斯·菲舍尔.md" title="wikilink">卡洛斯·菲舍尔</a><br />
（Carlos Fischer）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1959年－1960年</p></td>
<td><p><a href="../Page/马丁·埃切戈延.md" title="wikilink">马丁·埃切戈延</a><br />
（Martín Echegoyen）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1960年－1961年</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝尼托·纳尔多内.md" title="wikilink">贝尼托·纳尔多内</a><br />
（Benito Nardone）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1961年－1962年</p></td>
<td><p><a href="../Page/爱德华多·维克托·海多.md" title="wikilink">爱德华多·维克托·海多</a><br />
(Eduardo Víctor Haedo)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1962年－1963年</p></td>
<td><p><a href="../Page/福斯蒂诺·哈里森.md" title="wikilink">福斯蒂诺·哈里森</a><br />
（Faustino Harrison）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1963年－1964年</p></td>
<td><p><a href="../Page/达尼埃尔·费尔南德斯·克雷斯波.md" title="wikilink">达尼埃尔·费尔南德斯·克雷斯波</a><br />
（Daniel Fernández Crespo）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1964年－1965年2月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/路易斯·乔纳塔西奥.md" title="wikilink">路易斯·乔纳塔西奥</a><br />
（Luis Giannattasio）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1965年－1966年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/华盛顿·贝尔特兰.md" title="wikilink">华盛顿·贝尔特兰</a><br />
（Washington Beltrán）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1966年－1967年2月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔贝托·埃贝尔·乌舍尔.md" title="wikilink">阿尔贝托·埃贝尔·乌舍尔</a><br />
(Alberto Héber Usher)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1967年3月1日—12月6日</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥斯卡·迭戈·格斯蒂多.md" title="wikilink">奥斯卡·迭戈·格斯蒂多</a><br />
（Óscar Diego Gestido）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1967年－1972年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/豪尔赫·帕切科·阿雷科.md" title="wikilink">豪尔赫·帕切科·阿雷科</a><br />
（Jorge Pacheco Areco）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1972年－1976年6月12日</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡安·玛丽亚·博达维里.md" title="wikilink">胡安·玛丽亚·博达维里</a><br />
（Juan María Bordaberry）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juan_Maria_Bordaberry.jpg" title="fig:Juan_Maria_Bordaberry.jpg">Juan_Maria_Bordaberry.jpg</a></p></td>
<td><p>红党/公民-军事</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1976年6月12日—9月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔贝托·德米切利.md" title="wikilink">阿尔贝托·德米切利</a><br />
(Alberto Demicheli) （代理）[27]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>红党/公民-军事</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1976年9月1日－1981年9月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿帕里西奥·门德斯.md" title="wikilink">阿帕里西奥·门德斯</a><br />
（Aparicio Méndez）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Carter_y_Mendez.jpg" title="fig:Carter_y_Mendez.jpg">Carter_y_Mendez.jpg</a></p></td>
<td><p>白党/公民-军事</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981年9月1日－1985年2月12日</p></td>
<td><p><a href="../Page/格雷戈里奥·阿尔瓦雷斯.md" title="wikilink">格雷戈里奥·阿尔瓦雷斯</a><br />
（Gregorio Conrado Álvarez）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年2月12日—3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉斐尔·阿迭戈·布鲁诺.md" title="wikilink">拉斐尔·阿迭戈·布鲁诺</a><br />
(Rafael Addiego Bruno) （代理）[28]</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Uruguay.svg">Coat_of_arms_of_Uruguay.svg</a></p></td>
<td><p>（前公民-军事政府的司法长官）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985年－1990年</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡利奥·玛丽亚·桑吉内蒂.md" title="wikilink">胡利奥·玛丽亚·桑吉内蒂</a><br />
（Julio María Sanguinetti）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PresidenteSanguinettti.jpg" title="fig:PresidenteSanguinettti.jpg">PresidenteSanguinettti.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990年－1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/路易斯·阿尔贝托·拉卡列.md" title="wikilink">路易斯·阿尔贝托·拉卡列</a><br />
（Luis Alberto Lacalle）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Luisalbertolacalle2.jpg" title="fig:Luisalbertolacalle2.jpg">Luisalbertolacalle2.jpg</a></p></td>
<td><p>白党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年－2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡利奥·玛丽亚·桑吉内蒂.md" title="wikilink">胡利奥·玛丽亚·桑吉内蒂</a><br />
（Julio María Sanguinetti）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PresidenteSanguinettti.jpg" title="fig:PresidenteSanguinettti.jpg">PresidenteSanguinettti.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年－2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/豪尔赫·巴特列.md" title="wikilink">豪尔赫·巴特列</a><br />
（Jorge Batlle）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jorge_Batlle.jpg" title="fig:Jorge_Batlle.jpg">Jorge_Batlle.jpg</a></p></td>
<td><p>红党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年－2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/塔瓦雷·巴斯克斯.md" title="wikilink">塔瓦雷·巴斯克斯</a><br />
（Tabaré Vázquez）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tabaré26022007.jpg" title="fig:Tabaré26022007.jpg">Tabaré26022007.jpg</a></p></td>
<td><p>广泛阵线</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年－2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/何塞·穆希卡.md" title="wikilink">何塞·穆希卡</a><br />
（José Mujica）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pepemujica2.jpg" title="fig:Pepemujica2.jpg">Pepemujica2.jpg</a></p></td>
<td><p>广泛阵线</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年－</p></td>
<td><p><a href="../Page/塔瓦雷·巴斯克斯.md" title="wikilink">塔瓦雷·巴斯克斯</a><br />
（Tabaré Vázquez）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tabaré26022007.jpg" title="fig:Tabaré26022007.jpg">Tabaré26022007.jpg</a></p></td>
<td><p>广泛阵线</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [乌拉圭历史](../Page/乌拉圭历史.md "wikilink")
  - [乌拉圭政治](../Page/乌拉圭政治.md "wikilink")

## 备注

[\*](../Category/乌拉圭总统.md "wikilink")
[Category:总统列表](../Category/总统列表.md "wikilink")

1.  Acting.

2.
3.
4.
5.
6.  [三人执政](../Page/三人执政.md "wikilink")

7.
8.
9.
10.
11.
12.
13. Provisional.

14.
15.
16. 代理到1873年为止.

17.
18.
19.
20.
21. 代理到1880年为止.

22.
23.
24.
25. 代理到1898年为止，然后任临时总统.

26.
27.
28.